2nd hon 入ibank fo 你問我答

見咁多位仲讀緊大學嘅巴絲煩惱緊搵intern 想同大家分擔下壓力
希望可以盡力解答到大家嘅問題

邊間ibank

其實請咩人？

有冇咩條件？

Thx for share

自爆唔答

好睇department嘅 例如s&t入面sales and traders兩邊要嘅人嘅特質都已經好唔同 條件就最基本都要係翻target school 例如三大 但最近都見到有city or even lingU嘅人入到行但就未必係fo

一定屋企好撚有錢

利申窮撚入去

三大鬼入到s&t咩 除非好creme
外國名校多 支那人多

小康only家境原因應該pb個邊會有著數d 有fd公屋做ibd 真心好佩服 師兄都可以一齊交流下

公屋做ibd
Are u serious

真的本身個人smart到癲 加上神科

bulge bracket 定細行/中資先

齋吹無討論價值

其實呢幾年都一路有三大嘅入到s&t嘅... 當然都認同你講 支那人真係好多

係咪唔係first tier
真係冇見過fo有非私樓岀身

bb

清你一定好撚有錢，住半山嗰類

我諗依家d banks注重diversity 收人鬆手左好多掛

其實我已經移咗民年幾冇做
呢幾年流失率都高，所以唔太清楚之後點收人

大把
一年SA program起碼10-15個3大
FT就睇自己造化

清原來係大師兄 上埋岸介唔介意分享下 移民左之後做唔做得翻finance呢行

Agree 所以大家應該消除ibank只收ivyleague/g5嘅stereotype

yes and yes.

不成文規定 bb grad program只會請ex-BB summer analyst

細行另計

兩位ching係ibd/markets？

同樓上師兄答案一樣 不過有d local大行grad position都會收local u 但要有relevant experience就肯定嘅

fo咩dept? 有咩intern exp?

2：1 or 2:2?

獅子行

（聽講）

唔該晒兩位師兄先

姐係基本上如果冇financial modelling/asset man之類exp 基本上就唔會入得到ibank fo? Even 有大公司experience都係比盡back office?

Btw細行姐係HSBC 同法資果d? 定再細果d boutique? Thanksss

食左幾多女？

woah ching真心勁 第一次聽過有人做到
我嗰屆d new grad全部都係ex BB

yes

細行（法資/中資/日資/其他細外資）都起碼要有finance-related嘅經驗先會睇你

我嗰屆嘅local全部都係return翻黎

2:1

比較work life balance嗰個intern有翻過bank

根本好少好少直接請grad

攞唔到return嗰d 十個有九個半都係defer重刷

PB/asset mgt?

Intern有冇details好空泛

驚自爆掛

想參考人哋background嘅上linkedin睇飽佢啦

真係驚自爆 但清想向咩方向發展 睇下比唔比到建議你

Ching識唔識mo bo既人，做緊non bb，想入番bb應該做1，2年就試下轉定做多幾年升一級再轉會好啲

想知tech bo 轉入fo 嘅野

Lm

我知樓主係fo, 但有冇巴打絲打講下compliance intern可以點準備？

真係想翻ibank intern，今年報咗ms gs jpm citi 全部都係hirevue或者apt test之後就收皮，全部都係報compliance同global markets。想知有咩intern可以strengthen自己個bg，跟住下年再戰呢？

如果係non bb嘅mt program咁當然等一兩年完左先轉會好d 人工都可以叫高d

呢個就真係唔係好清楚 不過知道有人做bb mo轉到boutique 嘅snt

希望有compliance嘅巴絲指教

thxthx巴打，我今年已經year 4 啦，好後悔前三年攞曬去hea，但準備defer兩年去做多幾份big name intern. 今年報咗hkma，sfc，同好多其他bank，但暫時都冇消息 我都唔知自己真係想做邊個department，好似見到ibank就狗衝求其報幾個department咁. 前日收到cmbi嘅kyc offer都已經想求其take咗佢，起碼係big name

好多謝你啊因為我見有啲comment寫kyc啲job duties好差，例如account opening呢啲，所以勸我唔好做，雖然係part time intern

師兄 想請教下關於投行工作 岩岩完左 first round interview 可以的話加我tg: risenshineeee

Ex BB summer analyst + fund house grad program第二年analyst留名

有當然好過冇既，一步一步黎啦。

如果你想做compliance，又搵唔到大行offer，其實可以去細行拎d相關經驗先，再轉入大行。 就咁defer其實作用不大

咩major?

咁想請教下 要成功拎到拎bb return offer
Intern有啲咩應該做/唔應該做
我聽講bb係好需要networking 但呢樣我唔太在行

即係幾錢人工
同Medic Dental 有無得揮？

Fg 底薪都80k 未計勁多個月嘅bonus

ibank kyc associate 人工大概乜價位?

想問下 securities services/prime brokerage 工作前景同exit/promotion path 如何

巴打幾年經？其他行fo轉去定同一間bo轉去fo?

想聽多啲做緊KYC下一步可以點approach pb/ibank(利申: 做緊kyc intern, 中資, yr2)
想知KYC skillset同咩position係relevant, 可以再跳去邊先再approach pb/ ibank

睇dept

今年markets大概40-70%左右return rate
咩100% return只係宣傳伎倆

如果tier1美資tech實揀佢
其他就日資s&t （assume係smbc/mufg/mizuho etc）

點樣唔俾？但又講左俾 IBD return 多唔多？

唔係好明 咩叫做俾先？

我覺得其實冇需要執著呢啲野 有位都未必請你 最緊要做好自己其他野冇得你控制

yeah大前提係要big3 agency
DCM rating advisory多數會請
credit research/desk analyst都會請 不過極少數
distressed都有機（如果你本身做開呢個coverage）不過hk好似得3-4間有franchise

咪臭係 兩個天敵嚟嘅

成班on9仔 阻人搵食乜柒都話你mis-sell 你估d客咁易比你劏咩

我枱個head講過 compliance出身嘅一律唔會請

“they are f-cking snitches!!!”

師兄人如其名

如果同事/老細拉埋你去飲嘢 一定要去 唔好早走 正正常常咁就ok

如果條team好摺咁當然另計

FI= fixed income定financial institutions??

咩為之出路闊先 萬變不離其宗咪又係sellside跳去buyside 唔啱做就跳返轉頭 咁上下

請貼去年人工睇吓。

1st hon 民已移

窄掛 見親都唔係dcm就係sellside credit analyst 不過rating advisory好似都係vp or above先會請

多謝Ching 指點

個人覺得 幾好做

mifid又盛係on9 而且搞到行頭縮到好窄
但係入到嘅話其實progression相對穩定 turnover無trading/sales咁大
跳去buyside mm唔難

幾錢人工

有冇fd 做Ib credit risk ？
知唔知人工可以去到幾錢？analyst-asso

大把啦 boutique EB 中資 細PE 甚至big4 deal advisory

要specific例子嘅可以上linkedin刨飽佢

Thanks

如果而家做緊Shitty PB Analyst 咁有無機會轉到妳果個位
大學果陣Valuation 同 M&A 都A range

好想入ibank俾人包養

我見上面話話financial modelling , valuation etcetc

yup

老實講 postgrad先發力真心太遲

Ching 之前講bonus 個post 見到你，介唔介意講下你fg幾多錢，同埋IB credit risk 應該喺屬於lev fin 個邊？識唔識人做IB credit risk 跳到入lev fin FO
唔該哂ching

我而家係second tier cib做credit risk
Fg 三萬 但係做左兩年冇點加好多
所以而家都搵緊新工
Lev fin應該算product group
credit risk 係risk management 果邊

second tier 姐係？ 行山果D？

唔太鍾意ibd，鐘意對數字
想問ching S&T Trading/ Structured Product 多唔多local ug

ibank同retail都未識分 google下先啦伸手到咁

唔多

呢行fo唔會多香港人

Rcf project finance share back financing trade finance 咩都有d

嘩 相當之痴線

所以grad咗就一定轉唔返？

JP ms gs kyc / onboarding 輕鬆40k up

連登仔返ibank會俾人咒死全家你睇下啲負評

呢個年代係咪ibank咩dept 咩role都好
講得好普通話有好處睇你地啲comment 好似好多大陸人咁

有冇巴打可以refer 我
我有得搵工
你有得賺返referral bonus

洗唔洗咁寸 咁又伸手 唔識問又有錯 我係度一問一答係唔係快過自己慢慢搵唔知邊個啱邊個錯啊 我又無逼人答 啱啱先搞掂手頭上啲野收工 望到你咁寸 真係燥 祝你返工有新prj 你一問人點做人地就屌你伸手黨啊

巴打 真心問 知唔知我咁嘅position 如果想入上ibank 可以做咩

fg 40k up？？？有乜可能

pb/am analyst都呢個價

狹義"ibank"姐係指
IBD/capital markets/S&T/Research

可能佢係咁嘅意思掛

真心多
入行前已經聽過話多big6
入行後發現仲比想像中多真心係無處不在

等我認真嘗試答下你

2nd tier/middle market姐係bulge bracket以外規模比較細嘅外資行 如 法/日資等等

有錯請指正 因為呢d行冇一個universal統稱 有d人叫tier2 有d人叫mm etc
而且囊括嘅行不一 有d譬如bnp stanchart macq定位上比較模糊

hope this helps

我一直以為係 Ubs JPMchase MS 嘅統稱
姐係其實PB嘅都係？

唔該你 我真係唔識
返工已經好吃力 唔該曬

Private Banking

屌你老母就咁google打second tier ibank已經大把
噉撚樣都唔係伸手
弱智又冇problem solving skill唔好ff會做到ibank
比你好彩碌入到都只會係地底泥

同行揮手

香港人加油

LingU出身 連intern都搵唔到

我都好想做ibanker

it狗留明jpm it fg真係有44k

你真係痴線 講野第一句已經係度criticise我 連登又唔係返工 一D網站就話BOC果D都係ibank 一D淨係話JPM MS係 日抖未得閒邊有咁多時間望 你無野做姐 小姐我好忙 唔得閒同你慢慢傾 好唔撚好 而家得閒 我咪自己去望下囉 郁啲就話人先 推左個罪名去人地度先 望唔出你有幾高尚囉 你講到咁得閒可以望呢望路 我有你咁多時間 我情願訓都唔會搵啦

巴打我都想有咁多人工 仲有一個月試用期我就加到30

我而家好公道咁答你 ibank唔岩你架喇傻西
呢行最撚忌既就係簡單野唔自己睇剩係識鳩問
上面覆左幾廿個comment話好想入ibank
但原來連ibank都唔撚知係咩
純粹見人地撈得掂你又想做？on9？
再睇下你上個post 連搵緊間銀行係UK定西班牙都搞唔清楚
武肺又打做covid
唔係弱智係咩

上年得3xk 癲咗

想問點睇banking talent/pwma哩啲program?

不如學埋Indian accent 英文
好似好多giant嘅ceo都係Indian

我覺得IT呢啲tech類高唔算出奇

反而kyc呢啲...得罪講句 淨係識阻9住人onboard d客

agger

大家應該守望相助下
就算（疑似）伸手其實答下又何妨呢

槍口一致對外唔該

我都有唔啱嘅地方 巴打我都唔啱應該自己望多啲 唔好意思 麻煩晒

其實點解會愈黎愈少請local
啲大佬candidate background 有錢啲？
利申：未grad唔識野

y1/2攞嚟刷CV就算

如果你係想入FO 唔好諗FT 人工低到仆街(unless last resort la)

banking talent好似MO/BO only，有錯請指正

就係因為少local 先更加需要做好香港人個朵

支那人network勁r到客

原來真係因為咁

assume all else equal- 人哋識多個語言已經贏你

何況大部分情況下根本唔equal好多刷爆cv 爆gpa 流利3文兩語

反之local學生好多比較complacent, 冇人哋咁搏 要追根本追唔上

好奇問下除咗中英文你覺得識多個咩語言好
Agger local真係冇咁博
尤其我個間非三大

有印度幫 鬼佬幫 無數個支那幫（多到分祖籍）應該搞番個本地幫xd

2nd up嘅話唔出奇啫 2nd low

唔該ching經pwma入嘅non-grad program FT 同grad program FT除咗人工有差別，Career path會唔會都衰過人？

其實練好3文2語已經贏好多人

其他語言 除非你可以練到native level （aka真係可以攞嚟對客etc）or先天識講 否則等於冇用

日/法 我見最實用 PB黎講 有錯請指正

咁學好啲programming language 好過

好似法有用啲
法圈太難入

聽返黎就係同親生仔(aka grad program)會有dd分別

不過其實都係睇你叻唔叻仔 冇人會在乎你經咩program入

尤其說穿了pwm都係睇你拉唔拉到客嘅啫

正解

坦白講 黃皮膚點埋到法仔堆啊

唔好意思 無知一問
想問下global markets嘅S&T 大概每日個routine都係做啲咩
同埋S&T啲人都具備啲咩personality/qualities/skillset咁
因為我知sales同trader都爭好遠
唔該曬

化恆個妝 易容咁樣

你入之前鋪排左啲乜嘢先入到？
例如intern case comp gpa etc.

日唔係淨係要求識講咁簡單 要你有native程度嘅溝通能力（e.g.要識潮語，俗語）兼且你要真係get到日系文化 好多cultural nuances

唔係淨係考到個N1就搞掂

即係無論係咪親生仔FG 一般都係sales，想入investment side死咗條心算

前者back office product居多
後者有finacing 有d1 desk多啲轉去其他desk /buy side exit path

點證明你真係做緊

點解要證明
你覺得佢講嘅advice / opinion 唔make sense咪唔好聽

routine不外乎 （不分sales/trading） 開會 落盤 砌ideas 見客 湊客 搞d MO/BO issue(e.g. error trade) 望住老細屌到佢反肚 比sales/trader屌到反肚 跟手屌返佢轉頭
咁上下囉 具體每張枱唔同

咩性格：多數天生躁狂
咩特質：轉數要快，少廢話
咩skills：sales要識劈酒，traders要有balls of steel

sales又好，trader又好，其實都係2 sides of the same coin

oh no no no 冇咁分嘅

只不過大部分人都係想做RM嗰邊 因為錢途同upside高好多
反之investment side其實只算係個support function

prime brokerage好大 有分sales/consulting/cap intro/financing/client service etc 冇得一概而論

跳去buyside嘅話絕大部分都係做返fundraising/IR

HR=waste of space

lots of hot chicks in comms lol

法文啦 S&T,buyside 都係法國佬既世界 第時relocate去外國都有用

非八大FG係冇機入ibank

非八大 Cambridge吖嘛 梗係得

但之後progression有d慢 想搵錢要轉去hedge fund

知唔知asso太約幾多

Bb tech轉去hedge fund 會唔會難過升天

我以前係歐資就fg 3xk 完program 4xk 升Asso 5xk
都聽過有d ibank program升asso係free upgrade

但base 同bonus都係跟dept而定 你做FO deskdev咪會高d 但都係唔夠hedge fund高

How big is your kitchen ar

我自己係BB FO 轉去hedge fund. 身邊都有好多fd BB MO 轉去hedge fund. 我唔會話易既 但絕對唔係難過登天

同時做hedge fund/FO 既workload都大好多 有辣有唔辣

STEM degree做過其中一間top tier中資research intern (new economy) 但係條team冇HC 所以冇RO... 點算好

咁你覺得如果想轉去hedge fund最應該要具體啲咩性格，心理質素之類
利申：未grad但想早啲知呢啲野

介唔介意講下人工大約幾多到
同埋你哥時有冇點prep到？

睇自己有冇運仔了 唔知點解我覺得去到呢啲position 唔係再講hard skills 而係好多soft skills 同機緣

機緣真。過來人意見，揀好左對咩岡位有興趣，寧願入細名做果個位，都唔好輕易入大名做BO.

BB FO 請個tier 2有經驗既sales 係大機會過係自己BO調人黎做FO好多

我做左5年幾 relocate左去倫敦

大約140萬HKD左右 hedge fund tech黎講唔算高

Technical interview都係個d野 Algo, design pattern, language specific, oop etc

大心臟 轉數快 自學能力強 抗壓 身體要捱得

requirement會成日變/加 要諗多好多步

Trading floor 做緊trade support 大唔大機會上到FO?

咁高真係我諗都要去到d/ed先有依個價
巴打利害

所以個list 咪無郁過

FO VP 都應該有1mil base

做法資要上位一定要流利法文先群到班友其他就練好d支那文好過 因為pb就算你做大陸客或者台灣客都係要講支那文架啦

前幾年pwma有幾間勁嘅都仲有return fo 但依家大部分都係return bo/operation... 好聽d你都係叫做pb

就算唔係法資 trading都有一半係法國人 法文點都有用既

Trade support -> dev -> deskdev -> Research/Trader

ching 知唔知做到hsbc/citi/jpm securities services sales VP 呢啲位 base salary 大概幾多

做Citi pb 啦 冇可能走
我之前in 過Citi pb investment finance 不過冇offer
我見果到d人都係ib 出身

其實好多ib既人eventually最後轉去pb
大部分人工高工時短 我諗Citi chur 識人做ubs product sales 日日6點半放工做gym

明白 因為見到你講IB, 以為你做緊IBD 嘅credit analyst, 所以先問關唔關Lev fin 事
小弟 BB fg credit risk 都喺三萬

我果間唔係pure ib. 不過佢叫自己做cib
我諗credit risk work with既人好多有global market ibd
如果間行有做leveraged finance, credit risk 既人一定會有exposure 啦 跳去前線都好大機會 不過前線競爭咁大
你會做咩deal 多？

40k up係asso grade fg analyst就大約30中
咁asso係坐夠3年就升仲唔係輕鬆？
之後仲升唔升都上去就真係睇自己啦

本身啲客都喺講普通話/英文，間bank自然偏向唔請香港人，普通話就大陸人，英文就鬼佬/海歸
再加上啲鬼佬/大陸人上左位之後一定偏向幫自己友，特別喺啲大陸人，喺搵工方面圍內團結到仆街，所以local 香港人其實喺好低賤
都未講啲大陸人真喺勤力到成隻牛咁

荷蘭UG + PG 同係荷蘭Top bank做過三份CIB intern
2 x coverage 1 x LevFin
Master 爆4
諗緊返唔返香港搏下
不過個profile 又好易唔多夠砌

唔係summer intern... 全部係semester full time intern
加埋做左年幾Full-time intern

Internally 搵下？

荷蘭預計有return 但想返香港做多d
(人工差太遠)

Ing 同amro 香港都有office
叫老闆refer啦 大機

想問下做Ibank/hedge fund tech 會唔會容易有中年就業危機

ABN 收左皮除歐洲荷蘭business 全撤
ING restructuring緊好多Asia office 摺緊 focus 放返係Benelux
即係返黎要由零開始
我覺得荷蘭學歷 & intern 無乜競爭力咁

我有fd 係ing 做shipping finance 好似幾stable 之前佢公司比佢hk sg 兩邊走

我覺得歐洲讀書做番歐洲行會有優勢？巴打識歐洲語言？

stanchart算係ibank。。？

咁佢唔係淨係得櫃檯 有corpfin/markets架嘛
我又冇話佢係bulge bracket
唔識唔好獻醜

如果入咩corp bank/transaction bank嗰d應該冇乜難度

fo另計

唔大

不過如果你做到initiative野係幫到d trader手 唔洗佢哋晒咁多時間搞d sup9 BO野 而且啱嘴形etc 有位至少都會認真consider你

我哋枱有個junior都係咁樣請返黎

正如你每次同人講打銀行工
人哋都會問你係咪做分行

其實應該淨係計IBD同capital markets
未聽過s&t叫自己ibanker
pb都係應該叫private banker啦

係唔識用google
Search下間bank係邊度都唔識

其實我都想做credit risk 但係我其實係咪要轉落去credit review related果D先？ 因為我覺得自己未夠料去hedge / RM, 轉BO 會好D.
btw 其實巴打你係Credit Approval 定係 Credit Review?

啱 可以好specific咁講sell咩trade咩添

驚你聽唔明咋

對唔住啊 巴打 果幾日我真係無時間搞咁多野喇 無Check清楚係我唔好嘅 我都係收到Call就上黎拎下料

我trade index exotics

咁絲打python一定好勁

直接報analyst 位
不過我兩樣都唔係
我剩係負責寫analysis 同做projection 之後assign intern rating
Transaction 就計return 同做pitch book 出黎寫下d structure 客係邊位 update 下interim results
Rating 同transaction 兩樣都要上global 同hq 批 好on9

我答唔係分行
下一句就會問你係咪番back office
不過好正常 冇接觸過其實你唔會知
我以前都以為銀行剩係得分行 好多嘢我畢業見工上wallstreeroasis 同sellsidehandbook 睇

荷蘭隊草咪幾好 做幾年先啦

照你咁講ICBC 中銀都係ibank啦佢地一樣有corp fin
都唔知邊個唔識

我係講緊正常scb唔會話自己係ibank lor
唔通你係入面做 咁唔怪之的啦

咁又冇 間行出名shit pay 聽講佢個grad program 係統一pay scale
姐係fo同retail bank同一個pay

搵鬼做

佢有分BOCI ICBCI etc架嘛 點同

唔同你話hsbc gbm唔算ibank咩

咦你唔係已經做緊架咩

你講到明HSBC GB當然算
話SCB係ibank真係少聽 正常都會話係commerical bank
我唔係話佢無IB業務 我係覺得正常唔會咁講jer

啱 咁樓上佢問tier 2/mid market firm有咩例子 咁我舉下幾個啫 scb算係其中一個 就係咁簡單

ibank唔ibank，wfc

你識條鐵咩⋯人講你又扮識

過來人留名 fresh grad second up入左BB MO 好不容易爬倒上BB FO

屌 我都係要做個pitch book
又要Mon住個Bloomberg
瘋狂計Premium 慎防跌過margin就要個客inject錢

咁巴打咁講咪MO果邊多啲 因為Approval先係Risk Man BO嘢

想聽下點爬

勵志

留名

我反而想入Citi pb 聽講多靚女
其實我唔知credit risk management 算咩office
中掛

全部pb 都多靚女架啦

初頭入去做d勁濕鳩嘅BO 一做做左3年幾 正準備咁樣鳩過我嘅人生之際 公司宣佈成條team搬去印度 嗰時覺得自己好唔好采要失業 不過喺internal搵倒另一條team直接服侍FO 做左3年又做得幾好 就順理成章入埋嗰條team做 諗返起 好采嗰時條team要migrate去印度 否則我就on99一世

多數支那雞
咩china uhnw 知咩事啦

點會 Hk market 果d 跟香港客

真心多 認識某朋友超瘦 身材正常 高冷靚女 日日黑絲引班男人

巴打入黎包養我OK？

是但啦 都係d拜金chicken

正路serve 有錢客個仔

開埋姓啦

勁咪唔會 都有唔少dev過40歲

Qfin second up?

個樣好假不過都jeng嘅

我梗係知啦 但係未有機會見客窩 因為我都係MO 如果見到個仔 梗係自動波坐上去 隻腳夾實唔放 生件出黎再算啦

呢邊人工好低
Analyst 3400-3800 monthly
Bonus 最多20%
仲要交37%税同其他雜項

*歐羅 俾盡佢x 10
Pre tax都係4萬HKD上下
After tax & insurance 得2萬多少少

我都想知無咩識人做呢行
有無巴打可以解答下

可否講下喺咩department 轉department

一半一半啦 有空缺都要自己報同過下interview 佢又會做下樣咁in下出面d人咁

Within IBD

係咪一定要商科

咁 HSBC GBM 一定係ibank
我估樓上意思係唔會做 hsbc cmb retail 嘅人話自己係ibank咁

diu咁離晒題啦 9唔搭8 明明講緊ibank講乜L野retail bank???

唔會有retail bank盲衝話自己做ibank咁白痴掛

咁多頁都無人問人工?

bofa?

自己上stealjobs/glassdoor睇飽佢啦 呢啲根本公開秘密

好過冇 都起碼有個fighting chance
同埋grad program好少會特登篩走你

啱 我都係死好彩

美資S&T好好花紅...只可以叫做ok囉
邊間行都好 markets division focus嘅係點樣cut cost cut headcount再攞d capital搞大個PB/corp bank甚至retail bank franchise

真 呢啲上到PM位 呢行嚟計簡直鐵飯碗

起薪係低 不過真係可以build到一個career 唔同做幾年跟住burnout收皮 或者比人兜

我最憎惡ibanker
精緻的利己主義者 吸血鬼
讀嘅科 港大ef 六科28分都入到 傻人都考到 超低分入讀
GPA又好易高 因商科課程普遍簡單輕鬆 輕鬆高高GPA又唔使苦讀
meanwhile 理科/工科/神科 同學辛苦讀書
而你們穿著西裝 光鮮華麗 年入百萬 卻不需大量運算 實驗 辛苦
你們就只會talk talk talk
我憎惡你們
你們收入高完全是反智的表現 係abnormality嚟

1. What are you going to do about it? Don’t talk as if you’re not in the game, you are just losing it.

2. Being a good salesman is a skill set too, and I believe investment banking analysts do more than making sales.

3. People who got into investment banks usually has a higher GPA than those in STEM degrees(not mutually exclusive btw) because they are usually top of their class and their desirable personal / acadmemic attributes (5** and A*s in public exams) rather than an easy curriculum.

4. Business students have their own struggles too. I guess breaking into ibanks is about credentials and connections now, and the students have to network extensively, struggle with job hunting for years, while juggling ECA to look human and also maintain a decent GPA. Meanwhile, many professional degrees like MBBS, BDS or even engineering requires much less networking, the CV requirements are less stringent, etc.

認真咗覆
利申唔係ibanker

1. 移民 地獄鬼國我唔會返

2. 係咯 其他skills咪做下ppt 同埋你叫我sale我都sale到 任何人都做到啦 是但搵個洋文好d （ielts 8以上），長相俊秀都做到啦 使咩講到咁神聖

3. 痴線嘅 我考34分六科 都top啦 我哋班有成績比我差好多嘅垃圾 考六科27分 都入到港大ef；我願意嘅話我都入到BBA/EF/AF；我揀非BBA因為我覺得talk talk talk科難移民

4. 你哋struggle就係struggle ，人哋就唔係struggle？ chem學生係lab 過緊column 年復一年日復一日；cs學生幸苦編寫程式，無日無夜；數學學生大量計數；換返嚟糟糕gpa；呢d辛苦換返嚟係完全唔proportional嘅對待，同你哋商科一樣，只不過proportionality係相反，一個係effort 》〉》〉》result，一個係result〉》〉》〉effort

1. 仲有 lose你老母 你先係loser
我公開試六科raw score 34分

⬆️
I look forward to your contribution in our discussion.
Jag ser fram emot ditt bidrag till ovannämnda diskussion.

唔知點解呢條友啲行文風格硬係有浸柒味

因為咁大個人仲講緊咩DSE幾多分

1. 恭喜你呀 有得移民

2. If you think it is easy to sell, can you describe how would you sell a pen? Let’s not even talk about it’s often the connections that drives sales in top level. Do you have the rolodex that no other has?

3. 六科27分再做到哂所有ib prerequisites(GPA, internship experience, ECA, network) 再真係入到ib有幾多個? 你個例子同講’三大engine 廿分左右都入到, 已攞到FAANG入場券’有乜分別?

4. 我冇否定過其他學生嘅努力 我都唔係BBA/Finance grad
但係個世界唔係努力就有回報, 就係咁現實
analyst就係有投行肯出呢個價請
你嘅努力唔係job market 需要嘅嘢你咪低人工
你science同engineering grad 入academia/開tech start up/入ibank/FAANG or even local corps咪高人工

好似ACO潮文浸味

我大學都識某啲人 係咁講自己邊科攞星 幫人補習剩, 但係已經year 3/4

其一啦 跟著上面又無啦啦加句瑞典文... 表現慾好強

大家快啲圍埋黎一齊笑 笑到我停唔撚到

哦 錢已袋

唉屌
諗返我打咁多字覆佢都覺得on9

science 入akademia 27歲有你呢個人工？ science first hon（pure science講緊）做到faculty個比例同BBQ first hon做到投行吸血鬼嘅比例懸殊我不再贅述。更不必說science攞到first hon同BBQ first hon根本兩個世界。

27分入吹水科咪俾你大把時間做到咯 ，intern network 呢啲 唔使焗你讀難 hardcore course 邊個都做到啦！

乜鬼rolodex 我唔知呢個business term 好pro啊！ 你咪繼續sale咯 sale sale sale talk talk talk 虛榮！

恭喜你（哋）啊，有得係香港地發達 唔使背井離鄉！

出黎返工仲講公開試仲要大大聲話自己唔係loser

利申：5科合埋小你6科1分,engine仔,出黎做緊野,有料既就唔會成日埋怨,不如做好自己搵啱自己啲路

如果喺小學 我一早打飛你 最憎呢d女仔

笑你老母臭西 停止嘲笑 否則使用武力

6科30分以下 因為冇得揀 只讀到商科 歪打正著入ib 先值得恥笑

建議巴打去返自己個post討論

你咪袋咯 我好恨你
我為入籍努力奮鬥
你虛榮！

我5科34分 可以笑你未
本身我都懶得理你 但你真係好撚kam
大把ib嘅人係engine仔 仲多過BBA
睇snt一堆咩mech eng chem eng physics畢業嘅人

依家啲人讀書壓力真係大

其實上左大學出左黎做嘢邊個理你dse 笑死
仲話係人都sale到 擺明無腦 淨係識埋頭做lab
理科而家嘅環境根本就係唔係做醫藥=無出路

可唔可以停止攻擊我、傷害我！
你哋唔會傷害到我嘅
最後恭喜樓主 揀得啱 祝你繼續talk talk talk瘋狂圈錢 坐上你人生的王位

你明我意思未呀柒頭
我講好少人會話scb 係ibank 通常都係話universal or commerical bank
咁佢特指corp fin gb 個d咁的確又無錯嘅
唔明討論緊乜就死開d 喇

ok get 你意思

柒左就認啦⋯成個post 連個標題都講ibank, 你就衝出黎教人SCB 通常叫commercial bank,etc.，九唔搭八仲要死撐😂

我就唔係做SCB, 但我覺得你不如google 下SCB DCM 做過幾多同咩deal 先衝出黎「教人」

唔識就唔好扮識，露曬底就係到發顛😂

笑死人一開始我問下就話教人
SCB話係ibank 你鍾意啦
ICBCI d券商你話係ibank 其實都無問題嘅
ur right

成日都強調係人都做到，做ibank都幾睇性格
最唔想要就係你呢啲自以為是又難相處嘅井底之蛙

銀行點叫自己ibank 業務係佢地自己選擇同埋受regulation 影響，人地唔係做你retail 客生意，你喜歡點叫係你feeling, 其他公司行家知道個fact就得

EU banks 叫自己ibank 做CIB 多，因為佢地可以universal

HSBC 叫自己ibank 做GB, 因為佢地喜歡

US banks 幫自己ibank 業務另改名， 因為以前唔可以universal 同埋牌照都唔同

中資叫自己券商係因為內地regulation 係咁劃分規管，但香港有d 中資大行都會為左國際形象改個似ibank 既名

其實你不如溫下書先出黎柒, 成日有d on9 仔係到學少少term 就以為自己識曬，人地做咩業務都唔知就係到沉迷應該點叫d bank, 成個post 仲係到「問」行家，但就完全無學過野，一味自己廢up

...其實我覺得應該睇性格，果行係咪適合自己
咁其實唔洗一定係做ibank先會高人工

咁...佢可能都係好心想幫下d後輩啫

ching又未免小氣咗d

.......人講你又講

睇問咩啦 如果問deadline幾號之類咁嘅無聊野比著係你可能都會一樣咁燥

講開又講

試過campus recruiting有條友問我internship點樣保持work life balance
我心諗 係咪食懵咗

介唔介意講吓非三大可以apply咩位？

咁你幾錢人工
其實問人幾錢人工係咪敏感問題
想問自己同事幾錢人工

Tech

咁非八大呢

難咗啲

Margin call套戲啲嘢係咪真？

公屋都做到ibank
證明公屋一樣有勁人

改編 但9成真

tech, ops, compliance etc - anything mo/bo

fo都會有 不過萬中無一 而且多數lateral hire aka轉行入去

如果喺recruiting event問 咁都好肯定條友唔識做人

私底下熟ge 咁都可能好dd

職業兒子先可以work life balance

tech mo bo好唔好pay

點解唔google 樓上有講jpm44k

唔洗1st啦樓主2nd up都做到fo
但cv 一定要夠

笑咗

我諗英文講到寫到就ok 流利係plus
至於成績 唔太清楚但肯定唔會要求1st hon囉

呢d野相對嘅啫好難一概而論

不過肯定同fo有段距離

係咪理工科？呢行唔係淨係商科先會收
目標清晰係好事 肯自學vba更加贏咗好多人
個人認為bo一定係sellside做起好d 一開波就响buyside做肯定progression差d 而且嗰度d人未必肯教你野

未grad嘅可以報吓intern寫靚d個cv

fo唔係你諗得咁好做...年年bonus派唔足但係數照跑 仲要份工朝夕不保 “有幸”捱到中年 你老細覺得你太貴 基本上係等炒 實在太多horror stories啦

加油 係黎明前嘅黑暗 繼續努力自然有運到

我都咁諗

都啱嘅 不過咁 bo都可以跳去fo 樓上有例子 小弟隔離枱個desk head都係bo出身

有心唔怕遲

家底只係藉口 小弟父母都係藍領打工仔出身 唔好因為出身限制自己

我唔係做jpm ibd (亦都唔係同屆) 所以嗰單嘢唔清楚 唔排除有人越描越黑 不過類似版本嘅故事聽唔少

唔知點解冇人會講 但係爭return offer 尤其壞市少headcount嗰陣 根本就係現實版嘅game of thrones 老套d講句唔係你死就係我亡

啱啱爬咗陣文

線9個女同學 好L毒辣 不過我信
咩扮可憐向個“manager”訴苦迫走對手 我唔太信
一來冇聽過final presentation會小組做 有時係有小組present不過嗰d唔會攞嚟定生死 二來個"manager"(我諗係assoc/jr vp之類掛)唔會蠢到咁下話 而且就算隊友真係freeride 你篤背脊重要喊苦喊忽 顯得你處事能力好L低囉 仲有得比你博同情？？？

oh shit, 定係講做嘢freeride 好似自膠咗sor

either way 我覺得個上司冇可能咁on9比佢博到同情 遑論迫走對手

真 係啲行外以為少 講少邊及ibd

嚟緊做 bb spring intern（不過係virtual)請教下有啲咩應該做同唔應該做

咁快講咗virtual
邊間？

我唔係香港讀

BO/ MO i唔ibank都無乜大分別喇。。
除時非ibank仲多機會升職
跳FO big4 deal advisory 雖然都難但機會仲大過 bo or mo 好多

Push

推

work life balance d既即係pb/trader?

trader wlb睇你trade咩region 你香港trade埋 US咪等於返24h

同睇你賺唔賺錢 賺唔到錢比人炒就可能係屋企自己day trade返一年半載先搵到新工 Trader同research都住僧多粥少

ibank其實無你想像中咁多prop trader, 所以分左日夜枱無話要trade 24 hrs咁

trader work life balance 笑咗

一來trader有時都要放工見客
二來早d放工但係日日要諗住點跑pnl，蝕錢更加work life integration就差唔多

啱啊 唔會一條友trade足2個時區咁痴線囉好冇

會另外有satellite trader 去冚us/emea markets

佢哋做high yield好強

其他唔清楚

24-50個月嗰d frd啊嘛 一早冇呢支歌仔唱啦

同埋你唔係佢哋嗰啲人 邊有你香港人份

搭單想問hkex 點睇
Associate/avp 咩價位左右
Working hour 會唔會輕鬆啲

同意你最後嗰句

不過咁 搞清楚 s&t係sa易入難轉ft（50% return已經叫好）ibd係sa難入但轉ft比較直接
phone in直接出offer亦都未聽過 可能pre 2016光景真係好好多呢個年頭難好多 同埋比你碌都入sa你冇料咪一樣到此一遊
ibd exit係濕9...但係s&t年年都有慘案發生 好多爆數無緣無故照比人兜
講exit小弟未去到咁嘅級數 但係以我所知一來大把人爭 同埋肯定要forgo好多deferred comp 唔係話跳就跳

btw, 雖然我唔係做cash equities或prime，但肯定唔係齋吹就入到...

我相信你提轉行果堆多數屋企有貨/ 層樓供完
當真係透支Future Cash flow 你個NPV 都大過big 4 做十年先十皮既人
IBD 只係exit 再難有向上既空間 因為你已經係除 c-suite打工金字塔頂端

S&t 都仲可以走去prop hf mm 嘅不過hc真心少

捱五六年 儲多幾個錢
MBA 再 re-entry 其他工
如果計NPV BIG4 做十幾廿年先搵到你呢五六年既錢

前景點樣
你呢個價慘過香港公開讀得10幾分出嚟fg做老師護士
人哋分分鐘post tax仲高過你pre tax
點都翻返嚟香港做啦

諗緊 差兩年有passport 條女又係呢度人

娶咗佢咪唔使等兩年

點都要我考到荷蘭文先得
娶唔娶可能差得半年

lingU 咩major?

美帝而家唔會去喇 留低機會極微
去EU 一百萬有找 當移民費
你有BB Exp 十之有九搵到工
雖然要discount 好多
做BB 果期 唔大冼 + EU 搵份management grade既工夠你住house hea住享受

BB 之後只係難向上爬 但你個下限都高人好多

你ff太撚多
我都回咗幾個post廢事再回
睇下有冇其他巴打回你算

我係外國
見唔少non white 既人行呢條path
當然有取捨 一定無香港人工

Sor 我眼殘

我可以同你講pre mba做fp&a或者corporate其他role嘅人cv一定比ex asia banker更吸引你搵幾個ex hk ibd post-mba london ibd嘅男人比我睇

除咗buyside外國其他mba grad job都prefer non ibd experience (至少asia ibd experience=almost 0 value)
打model唔夠london analyst黎, accounting knowledge唔夠big 4, operations同industry insight唔夠corporate黎

請你返黎貪你識咗hk ipo識得ipo draw timetable?

我指既”EU 搵份management grade既工”
唔係計入返IBD or well known buy side
但見唔少人入到in house M&A or M&A advisory or MM Buy side
向上一定難 但轉跑道既機會有
所以我話堅持唔到IBD 都可以當搵左期快錢
其他工種以後點發圍 除非人中之龍
唔係都好難同你比

INSEAD 一年 慳好多
你有BNO既 + Aggressive networking
而家又有BNO visa 俾你落左地先
應該搵到似樣既工
Big 4 做八- 十年野先break even 到你係 BB 第一年個package
NPV黎比較除時做廿年 big4 先 = 你係BB 做5/6年

之後你揀MBA 轉field or 做其他野係你既 real option
邊有得加埋黎比

算啦 未入行嘅永遠只會ff好嘅一面

pe prefer ex-big4....呢個真係近乎侮辱

holy fuckin shit. 低過grad人工

雷总簡直係人生楷模
債王不特止做埋瑜伽王

識玩 請件假學歷北姑當私伙雞咁使 日日屌但公司出（肉金）糧

債王果然債王

Top tier SNT 我個vp都second hon 依家應該150-200k per month 了

讀engine想入行做 tech位

其實structured finance 指咩？
Project financing ? High yield bond financing ?

project finance / syn loan個類

見有d行refer structure finance 做一d high yield bond refinancing/ trading,

咁我應該講錯左sor

我都唔知 我間行structure finance 又係project finance
等樓主其他巴答

家下d top sales好多都係cover中資客

我果邊好似包Project finance/ Object finance/ SPV
唔係Corporate開多個account做loan去買嘢再lease番俾間corporate咁解咩？
唔係果範 有錯請指正

最近In過 dllm interview 用大陸話

巴打fg?

唔係 三年貨仔 咪有消息
你in咩位？

Nei hao ma

巴打in 咩dept

做緊buyside
所有公司call/ 同sellside傾都係普通話

Credit risk 不過冇咩興趣 我諗香港人都難上位
純粹想r offer 用黎叫公司加我人工

想知完intern後一般幾時出ro

有d最尾返工嗰日 有d要等2個禮拜甚至一個月

小弟當年等L咗成個月 食唔安訓唔落

點解唔做ibd

當年做intern有冇係咁同啲full time / senior social 我聽講我黎緊個間要 然後我諗緊好唔好唔同department 嘅人都social下 因為真心想知唔同dept係咁大間firm到底真係做緊咩

有

視乎咩部門 但唔做只會蝕底 做只會得益
其他dept你有興趣先好去network下
focus擺落d決定你有冇return offer嘅人身上

都幾難相信bb ibd會冇buyside肯請要淪落到搵MT Big4工 佢地見到你個background以為你玩野都未必敢請你啦

你入到去 做rm助手一段時間 再可以轉role 做specialist
唔一定要做rm

你個package去報呢d工佢一定當你玩野
就算唔當你玩野都一定assume 你個人有問題
始終compensation 差太遠

Big 4 Advisory 人工又低 工時係你8成
有offer 你都唔會做

你果間MT有冇租屋allowance 有d有

望到你肯take咁大pay cut 已經唔敢請，不如請個由低做起肯向上爬既。做得BB IBD exit 都係要向上望，但佢又未夠年資，向下望又overpaid

呢個就好似當年中大碩士拎住份真嘅CV去in麥當勞咁 嚇死人啦

巴打個pb係return?

係咪moodys?
我都有報 但係連interview 都冇
巴打幾年經驗？offer 人工幾高？ avp analyst?
Rating analyst 好易入buy side credit research

依家仲有咩

唔講中資費時你話剩係請強國人我果間行有人轉去Blackstone Baring Temasek ADIA 有個HK local u宜家係TPG做緊 全部都係asso果時轉

邊到錢多就去果到
Credit risk 人工真係偏低 但係做就做咁多
去rating agency 博bond fund buyside 好過

邊到？

好尊貴，我好後悔冇揀ef

Hr on9 你而家幾多到

點撚樣呀北歐心科學

巴打可否留tg? 認真我ex bb fo research做到asso日日有job hunt msg.....今年跳埋....ibd冇理由係咁....

如果中學更懶惰 考到27分咁低分數
我也許就更理所當然心服口服去ef
輕鬆四年 整下靚ppt 輕鬆4
然後都有好多時間著西裝 食海鮮 出入高檔會所
talk talk talk輕鬆獲得return offer
然後瘋狂圈錢 用近乎0嘅effort 盆滿缽滿
可惜我中學太用功 分高得滯 又aim移民 憎奶共搵錢法

唔講了 返jupas報個靚名 4年後jp morgan 高端吹水海鮮圈錢投行ibanker大會見

咁好 升asso 應該上五六萬

kebab你好 你係咪都係投行做上等人？
好崇拜你。
咩係北歐新科學？我真係唔知 求你唔好屈我
我係過個人死全家好唔好 我宣誓我真唔係你所說這人

細路女唔好講粗言 要講禮貌！

介唔介意跑數先？

啱你咖喇 考咁高分都係想話俾人聽係香港體制下識讀書姐 個腦轉彎能力高唔高就唔知啦 好多我識嘅XG大學 都係讀果陣咪勁囉 出黎做嘢成舊屎咁 又唔presentable
政府就係要你地呢班淨係識做嘅高材生 易控制 社會先可以運作 話時話你咁高分 入唔到醫生咩
ibank呢啲日做夜做之餘仲要望人眉頭眼額同埋分析當下仲要有機會同政府有摩擦嘅工作 就交番俾我地呢啲ef af gbus啦
你專心俾政府奴役啦

講真 如果真係俾你整靚ppt 你把口咁嘅款 你過唔過到3都成問題 用完尊貴未 有無其他字 督眼督鼻

點解你哋咁低effort 又有咁好回報？

唔使苦讀 就係talk talk talk 輕鬆月入十萬 無需編寫程式 做實驗 辛苦運算 就係talk talk talk 用輕鬆5**嘅英國語文不停talk 著西裝 食海鮮 大把不義之財！好不瀟灑、划算！

我羨慕你哋 effort/回報 比 超級低！好抵！我認真希望當時真係考到咁低 心悅誠服咁去af 然後ib 而家唔知開心幾多 餐餐都紅酒、不停social

屌點解個post 開頭幾高質 最後會變左係到嘈交

有咩撚野好嘈

爭兩分到mbbs

我唔係諷刺你，我係真心羨慕你，羨慕你哋

好啦 唔應lu 唔好意思 見到都有少少唔滿意 我就平心靜氣嘅

我都想 要捱多陣citi

巴打refer 我去 investment finance team ok?

rating agency 升asso 應該有五六萬，我睇glassdoor
你本身都四萬 係做leverage lending 多？

你要等我大個女先 起碼一年之後
btw 係絲打

過黎PB同我一齊做FX 做到2046囉

Frenchieqq

互相refer 其實係win win雙贏
你又有referral bonus 賺

渣幾號牌
分享下
呢行需要encourage多d香港人入行